Titre : [[L'électricité était perçue comme collectiviste et ou monopoliste]]
Type : Proposition
Tags : #Proposition #Fixette 
Ascendants : [[Électricité]]
Date : 2024-01-30
***

L'électricité devait être produite par des grandes institutions et acheminée. Elle s'accommodait doncbien du tournant du capitalisme de l'époque. Il n'y avait plus d'autarcie et de moins en moins de petites entreprises. L'entreprise était vue comme le berceau de l'homme moderne. 
Exemple très pertinent de Charles Steimetz
Formule de Lénine
Conversation fictive.
## Sources
[[La Nuit Désenchantée]]